點睇台仔成日j日文同韓文同「國語」好似

但係人都知日文同韓文漢字發音係似廣東話多過胡語
起碼日文同韓文仲keep住入聲音(雖然日文會讀埋出黎)
同埋唔會咩都j左佢

簡單
日文: kan tan
韓文: kan dan
胡語: jian dan

江山
日文: kou zan
韓文: kan san
胡語: Jiang shan

123456789 10
日文: ichi ni san shi go roku shichi hachi kyuu juu
韓文: il i sam sa o yuk chil pal gu sip
胡語: yi er san si wu liu qi ba jiu shi

就算係台語其實都似日文，但台灣後生仔鬼識台語咩
成日j日文韓文同胡語好少
但一方面仲笑鳩香港人用既唔係中文

12345678910

粵語似日文咩

絕對似
韓文 日文 直拼漢字係會有埋尾音
例如廣東話嘅束音

胡語係冇

1999

4同7有兩個讀音你唔講埋出黎？？

日文最好似係上海話
蝗語呢啲近一二百年先出現嘅點會似

yat yi saam sei ng luk chat pat kau sap

稍為去wiki睇下日文同漢語嘅發展史嘅話
就唔會話乜嘢相似唔相似

因為有啲漢字嘅發音係模仿傳去日本嗰陣嘅漢語發音，同閩南/廣東/上海話相似係必然咁滯，冇乜嘢值得攞去打飛機啫

又唔見攞訓讀個音嚟講

日文(粵語）： ichi ( yat) ni (yi) san (sam) shi (sei) ngo (ng) roku (luk) shichi (chat) hachi (paat) kyuu (kau) juu (sap)

上面梗係講緊 音読み 啦

咁人地係跟當時漢字傳入日本果陣既漢語發音 咁梗係似廣東話

「三百」日文係 sambyaku ，粵語係 saampaak

最重要係大家都有 k 音，識粵語學日文好着數，好多音讀詞彙都可以類推其讀音，但只識蝗語就類推唔到，例如「三百」蝗語讀 sanbai ，點都推唔到個 k 音出黎。

呢個當然知道啦，只不過想講呢啲嘢都拎得去打飛機嘅人好膚淺啫

佢地同支那大陸人j緊

有咩好j
呢幾個國家咁近 自古咁多交流 相似係好正常既事 你見唔見西班牙人j 西班牙文同葡萄牙文好似

日文漢字音讀好多時都會用廣東話撞中

利申：學緊日文

日文台語廣東話的確有d音好似

語言發音相似都叫j ?

繼續老屈啦

樓豬老屈人地。 你又信架喎

係cat唔係chat

日語同泡語冇乜f音

我之前去上海，係飛機上聽到一大班上海人講上海話都覺好似日文

日文音讀
吳音 漢音 唐音 宋音
有啲似

韓文漢字音最多同音字係客家話
日文漢字音返而同吳語/閩南語似Ｄ